Установка
Для запуска сервера необходимо:
npm i -g json-server

После этого сервер будет доступен по адресу http://localhost:3000. 
Данные из БД можно получить по соответствующему ключу: http://localhost:3000/article/ 

В корне сайта создан файл БД - db.json

Запускаем сервер с помощью 
json-server -w db.json
